{
    "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kalimat-dari-kata-gontaigunjinganguratankepakmungilpe-959",
            "question": "contoh kalimat dari kata gontai,gunjingan,guratan,kepak,mungil,persis,sembari,senja,tonggeret,dan uzur.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*gontai*<br>Hatinya sedih mendengar keputusan itu, dia berjalan piulang dengan gontai.<br><br>*gunjingan*<br>Perbuatannya sungguh tak terpuji, tak heran dia menjadi bahan gunjingan di kampungnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-terjadinya-angin-topan-234",
            "question": "Bagaimana proses terjadinya angin topan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca. Angin paling kencang yang terjadi di daerah tropis ini umumnya berpusar dengan radius ratusan kilometer di sekitar daerah sistem tekanan rendah yang ekstrem dengan kecepatan sekitar 20 Km/jam. Di Indonesia dikenal dengan sebutan angin badai.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-kata-depan-dan-kata-hubung-177",
            "question": "Perbedaan kata depan dan kata hubung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kata depan<span>\u00a0adalah\u00a0</span>kata<span>\u00a0yang merangkaikan kata-kata atau bagian\u00a0</span>kalimat<span>\u00a0dan biasanya diikuti oleh\u00a0</span>nomina<span>\u00a0atau\u00a0</span>pronomina<span>.</span><span>Kata penghubung ialah kata yang menghubungkan kata dengan kata dalam sebuah kalimat atau menghubungkan kalimat dengan kalimat dalam sebuah paragraf.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poster-kb-termasuk-poster-825",
            "question": "Poster KB termasuk poster?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Termasuk poster ajakan atau perintah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "poster pendidikan . poster ini biasanya digunakan untuk kegiatan kebersihan, kesehatan, pendidikan, dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-narasi-minimal-5-paragraf-ber-tema-lingkungan-783",
            "question": "Buatlah narasi minimal 5 paragraf ber tema lingkungan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu kebutuhan penting akan kesehatan lingkungan\n adalah masalah\u00a0air bersih, persampahan dan\u00a0sanitasi. Kebutuhan akan air\n bersih, pengelolaan sampah yang setiap hari diproduksi oleh masyarakat \nserta pembuangan air limbah yang langsung dialirkan pada saluran/sungai.\n Hal tersebut menyebabkan pandangkalan saluran/sungai, tersumbatnya \nsaluran/sungai karena sampah. Pada saat musim penghujan selalu terjadi \nbanjir dan menimbulkan penyakit.</span>\n<span>Masalah air bersih merupakan hal yang paling fatal \nbagi kehidupan kita. Dimana setiap hari kita membutuhkan air bersih \nuntuk minum, memasak, mandi, mencuci dan sebagainya. Dengan air yang \nbersih tentunya membuat kita terhindar dari penyakit. Kalau kita tahu, \nsaat ini masalah air bersih merupakan barang yang langka di negeri tercinta kita ini, apalagi di kota-kota besar seperti Jakarta,\n air bersih merupakan barang yang mahal dan sering diperjualbelikan. \nTidak seperti halnya beberapa puluh tahun yang lalu, saat itu air bersih\n mudah diperoleh dan selalu berlimpah mengalir di setiap sudut tanah \nnegeri kita ini, karena pada waktu itu belum banyak terjadi polusi air dan udara. Dari rasa dan warnanya pun saat ini berbeda tidak sealami dulu dikarenakan oleh polusi tersebut.</span>\n<span>Penyebab terjadinya\u00a0pencemaran lingkungan sebagian besar disebabkan \noleh tangan manusia. Pencemaran air dan tanah adalah pencemaran yang \nterjadi di perairan seperti sungai,\n kali, danau, laut, air tanah, dan sebagainya. Sedangkan pencemaran \ntanah adalah pencemaran yang terjadi di darat baik di kota maupun di \ndesa.</span>\nAlam memiliki kemampuan untuk mengembalikan kondisi air yang telah \ntercemar dengan proses pemurnian atau purifikasi alami dengan jalan \npemurnian tanah, pasir, bebatuan dan mikro organisme yang ada di alam \nsekitar kita.\nJumlah pencemaran yang sangat masal oleh manusia membuat alam tidak \nmampu mengembalikan kondisi ke seperti semula. Alam menjadi kehilangan \nkemampuan untuk memurnikan pencemaran yang terjadi. Sampah dan zat \nseperti plastik, DDT, deterjen dan sebagainya yang tidak ramah \nlingkungan akan semakin memperparah kondisi pengrusakan alam yang kian \nhari kian bertambah parah.\n<span>Ada beberapa yang menjadi penyebab terjadinya pencemaran lingkungan di Air dan di Tanah antara lain :<br>\n1. Terjadinya erosi dan curah hujan yang tinggi.<br>\n2. Banyaknya sampah buangan manusia dari rumah-rumah atau pemukiman penduduk.<br>\n3. Menyebarnya zat kimia dari lokasi rumah penduduk, pertanian, industri, dan sebagainya.</span>\nSampah dan air limbah mengandung berbagai macam unsur seperti gas-gas\n terlarut, zat-zat padat terlarut, minyak dan lemak serta \nmikroorganisme. Mikroorganisme yang terkandung dalam sampah dan air \nlimbah dapat berupa organisme pengurai dan penyebab penyakit. Penanganan\n sampah dan air limbah yang kurang baik seperti: pengaliran air limbah \nke dalam saluran terbuka, atau dinding dan dasar saluran yang rusak \nkarena kurang terpelihara.\nPembuangan kotoran dan sampah kedalam saluran yang menyebabkan \npenyumbatan dan timbulnya genangan akan mempercepat berkembangbiaknya \nmikroorganisme atau kuman-kuman penyebab penyakit, serangga dan mamalia \npenyebar penyakit seperti lalat dan tikus.\nTerdapat beberapa penyakit yang ditimbulkan oleh sanitasi yang kurang\n baik serta pembuangan sampah dan air limbah yang kurang baik \ndiantaranya adalah :\nDiareDemam berdarahDisentriHepatitis AKoleraTiphusCacinganMalaria<span>Maka yang harus kita lakukan dalam menanggulangi pencemaran air dan \ntanah serta terhindar dari berbagai penyakit adalah\u00a0pola hidup bersih \ndan sehat. Hidup bersih dan sehat dapat diartikan sebagai hidup di \nlingkungan yang memiliki standar kebersihan dan kesehatan serta \nmenjalankan pola/perilaku hidup bersih dan sehat. Lingkungan yang sehat \ndapat memberikan efek terhadap kualitas kesehatan. Kesehatan seseorang \nakan menjadi baik jika lingkungan yang ada di sekitarnya juga baik. \nBegitu juga sebaliknya, kesehatan seseorang akan menjadi buruk jika \nlingkungan yang ada di sekitarnya kurang baik. Dalam penerapan hidup \nbersih dan sehat dapat dimulai dengan mewujudkan lingkungan yang sehat. \nLingkungan yang sehat memiliki ciri-ciri tempat tinggal (rumah) dan \nlingkungan sekitar rumah yang sehat.</span> <br><br>Semoga Membantu !<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motif-ragam-hias-575",
            "question": "Apa Pengertian dari Motif Ragam Hias?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pikiran dan perwujudan dasar dalam membuat ragam hias",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Motif ragam hias merupakan karya seni rupa yang diambil dari bentuk2 flora(vegetal) fauna(animal), figural(manusai) dan bentuk geometris.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-novel-laskar-pelangi-dikatakan-sebagai-novel-remaja-yang-800",
            "question": "Mengapa novel laskar pelangi dikatakan sebagai novel remaja yang fenomenal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena novel tersebut merupakan contoh sebuah perjalanan kehidupan nyata anak-anak yang mempunyai impian besar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena cerita dari laskar penlangi itu menarik di kalangan remaja, shingga novel itu pun dikatakan novel fenomenal ;D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-karangan-442",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan karangan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karangan merupakan karya tulis hasil dari kegiatan seseorang \nuntuk mengungkapkan gagasan dan menyampaikanya melalui bahasa tulis \nkepada pembaca untuk dipahami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karangan merupakan karya tulis hasil dari kegiatan seseorang \nuntuk mengungkapkan gagasan dan menyampaikanya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-menelaah-dan-merevisi-950",
            "question": "Arti dari menelaah dan merevisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>MENELAAH dan MEREVISI </strong>adalah dua perintah yang sering kita jumpai pada pelajaran Bahasa Indonesia. Meski begitu, banyak di antara kita yang kurang memahami arti atau makna kedua kata tersebut. Berikut adalah penjelasan arti dari kata Menelaah dan Merevisi.<br><br><strong>MENELAAH<br></strong><br>Dalam Kamus Besar Bahasa Indonesia, menelaah diartikan sebagai kegiatan mempelajari, mengkaji, menyelidiki, menilik, memeriksa dan lain sebagainya. Kata ini adalah kata imbuhan dari kata dasar Telaah yang artinya memang adalah kajian, penelitian, penyelidikan atau pemeriksaan.<br><br><strong>MEREVISI</strong><br><br>Dalam KBBI, kata merevisi diartikan sebagai kegiatan memperbaiki atau memmperbarui. Dari kata dasar Revisi yang artinya adalah pemeriksaan atau peninjauan kembali untuk tujuan perbaikan.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>pengertian merevisi brainly.co.id/tugas/247308<br>jelaskan pengertian menelaah brainly.co.id/tugas/11994198<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VII (1 SMP)\u2028<br>Pelajaran\u00a0 \u00a0 :\u00a0 Bahasa Indonesia<br></strong><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 :\u00a0 Makna Kata<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Menelaah, Merevisi, Tugas Bahasa</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-satu-paragraf-eksposisi-yang-bertema-tentang-lingkungan-901",
            "question": "Buatlah satu paragraf eksposisi yang bertema tentang lingkungan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Karangan Eksposisi<br><br>\nDi banyak kota besar, kemacetan lalu lintas di jalan raya menjadi \npersoalan yang pelik. Sebenarnya ini merupakan yang tidak aneh. Meskipun\n demikian, kemacetan lalu lintas merupakan keadaan yang menjengkelkan \nkita sebagai pengguna jalan.<br><br>\nJika diperhatikan, pada waktu-waktu tertentu lalu lintas di jalan-jalan \ntampak macet. Pada pagi hari, kemacetan lalu lintas mulai terasa ketika \nwarga masyarakat mulai berangkat ke tempat mereka bekerja dan para \npelajar mulai berangkat ke sekolah. Pada siang hari kemacetan lalu \nlintas mencapai puncaknya.<br><br>\nBanyak hal yang menjadi kemacetan lalu lintas. Pertama, adanya \npersilangan dengan jalan kereta api. Kedua, semakin banyak kendaraan \nyang berlalu lalang di jalan-jalan. Ketiga, banyak jalan digunakan \nsebagai parkir kendaraan dan sebagai tempat para pedagang kaki lima \nberjualan. Keempat, sering terjadi lampu lalu lintas mati. Kelima, sikap\n kurang terpuji pada pengemudi, seperti memberhentikan kendaraannya \ntidak pada tempatnya dan saling mendahului denan kendaraan lainnya. \nTerakhir, polisi lalu lintas tidak tampak di tempat tugasnya, apalagi \njika lampu lalu lintas mati.<br><br>\nDengan demikian, akibat kemacetan lalu lintas pun muncul, seperti waktu \nyang terbuang percuma. Selain itu, bahan bakar juga terbuang percuma. \nKemacetan lalu lintas juga dapat menyebabkan polusi udara dan suara. \nBahkan, dapat mengakibatkan stres yang menyerang kesehatan rohani kita.\n\t\t\t\n\t\t<span><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}